【恐洩私隱】外國人前往強國 明起要留底指紋

2017-02-09 15:26:00 HKT

中國公安部今天宣布，為加強出入境管理，將對入境的14至70歲外國人留存指紋，明日起實施。第一批實施的將會在包括深圳機場等口岸，之後分批擴大實施。

公安部透過網站宣布這消息，並指這項作法是根據「出境入境管理法」規定，並經國務院批准。

公告指出，口岸將在今年內，陸續向14至70歲的外國人留存指紋，但持外交護照或有對等互惠安排的外國人，則可免留指紋。

公安部宣稱，留存入境者的生物識別訊息，是「加強出入境管理的重要舉措」，且國際上已有多個國家實施這一措施。

然而，深圳的口岸早在2005年已經開通旅客自助過關系統，港人在系統留下指紋、掃描面相後，便能自助過關。

公安部網站

證明香港係外國

做咩呀你

你個名

咁d用指紋做認證既device咪好撚危險？

日本一早係啦

問題係邊個hold住啲資料啫

中國是法治國家，唔驚。

支那真係仆街，冇哂私懚

家屬謝禮

最驚大陸班貪官會攞d資料用作不法用途

香港去美國整visa個陣都要啦
仲要十隻印晒